【跌市開始】嘉湖3房僅售580萬 高位冧價80萬

新界兩大上車樂土連環劈價，繼沙田第一城一個月跌價一成後，天水圍嘉湖山莊三房造價低見580萬元。代理表示，受減價刺激，嘉湖山莊本月已錄得約4宗成交，其中樂湖居10座中層G室，實用面積548方呎，三房間隔，本月1日放盤，叫價600萬元，剛劈價廿萬以580萬元成交，呎價10,584元，高位跌價逾一成。

資料顯示，樂湖居9座低層G室，實用面積548方呎，今年7月以660萬元成交，呎價12,044元，是次新成交中層戶劈價達80萬元。今年7月，嘉湖山莊兩房價升至近590萬元(麗湖居1座高層F室，實用面積442方呎，成交價589萬元，呎價13,326元)，如今三房價已平過兩房價。

兩個月都無 已經三房平過兩房
唔知買左2房個個業主 有無大叫GOGOGO

專

低層唔計啦

上手業主重有錢賺 唔計

林太山莊點解要計

有理由相信係原業主賺夠，想俾人賺返少少

【淡市高價】東濤苑兩房自由市場呎售1.7萬 屋苑破頂價 (18:45)

雖然近期二手成交市況轉靜，令部分買家持觀望態度，惟個別市區居屋仍錄破頂價成交。土地註冊處資料顯示，筲箕灣東濤苑B座低層3室，屬實用406方呎兩房戶，上月中以695萬元（已補地價）易手，折合實呎17118元，呎價創屋苑新高；據悉，原業主2008年以134.74萬元（未補地價）買入，持貨10年，料扣除補價後仍獲利不俗。

放單破頂中和下

學龍市專家話齋，假跌黎姐

低調業主：唔破頂唔計

又可以打下飛機

擺明個別事件，今次唔計

嘉湖期數一頭一尾可以差好遠

家

呢個唔計

破頂唔計la

升先計, 跌唔計

計 原來同同座數比
但呢種係假跌形勢

先前話叫得高再劈唔計

呢次應該計邊個數

姐係唔計

龍市 唔計啦

真心問，跌又點，你買得起咩？個個都得等跌，其實咪又係好友

真正冇人接貨先叫跌，一係真支爆一係全球都唔掂，到時唔通你又敢/有能力買到？

人哋可能拆價，600加50萬傢私呢

殘裝，唔計

傻業主賤賣

3房600內其實幾抵 大西北d兩房居屋都五字頭

Point 15?

又話一跌就成班上車人士衝入去托市嘅

把口衝緊

唔計呀屌你

咪就係買個個, 都on9, 等多兩個月半價

手上隨時出到兩球買多層

咁其實你幾年前買直頭full pay啦 做咩等跌先黎買咁搞笑

上月中都挖返出黎

過條河租平好多，不了

笑到仆街

青山道呢隻狗終於入黎吠

升都唔止升左80萬啦

屌你老母

減價唔計

九龍灣 宏光樓 2017年年頭400尺賣緊$400萬
唔駛幾年前
唔full pay都夠買兩個單位如果果時有3百幾萬
真心想請教渣咁多cash唔買但等跌條數係點計
唔係鬥氣 真心請教想學野

以上單位 2018年成交做緊$540萬附近

三房一向都難叫價過兩房，面積大相對少左接手，你睇租盤就知兩房、兩房半熱過三房

定期

點都好過五球幾買垃圾PY開放式

咁有D人手上舊錢只夠買5球幾又要住都焗去嫁啦
PY真係狗都唔吊

邊個接貨就係就係仆街仔

開放式就真係算數啦

師傅 唔該你講事實好wo
我係話「你用咁既人工 $2萬9，做九成按買400萬樓都買唔到」
講緊用九成按呀
你貼人工果時鬼知你有$380萬咁大條撚咩

咁事實你渣咁多cash 2017年都夠你任買啦
你又做政府 又多現金
係想知你個諗法者
無意鬥氣 平心討論

我買果陣, 呢個價嘉湖可以買到高層大3房連靚裝仲有錢剩,
基本上都唔洗點搶任你買,
而家580萬中層細3房就講到好似世界末日咁
我買左一年都唔夠咋

想問師兄 做乜投資 月入2萬幾 可以有380萬現金？ 真心請教

渣住幾百萬cash 唔洗返工唔掂股票既大有人在

當年林太都賺好多啦

你又唔好起晒鋼
係好奇你有錢唔買
升左3成等跌返轉頭係咩操作原理者
又唔駛下下話質疑既
大家平心討論者都係
有高見唔係唔share咁小家掛？

2015年嚇到d人掟貨
d親戚成日問我點解唔賣樓
我當時心已經諗，等2018先啦

喺連登講樓唔洗認真
上面有人話咩天水圍大西北唔計
一句講晒
你買唔買得起先
唔好講咩你都係靠父幹靠早期買入
重點係你無 人都無得靠 咩籌碼都無
時機錯過左 就無得番轉頭

撚狗俠好球

呢單岩岩好大約一年前,
一樣樂湖中層細3房連靚裝,
470萬咋,
更加唔好講話有好多業主係再早期d既時間買

Ching好波

原來打緊政府工

個個有工返，點解要賤賣層樓？

需求方面，香港地大部分人有幾十萬儲蓄，無樓想買樓，有樓又想買多層收租。150個單程證又要住，人人都想買

供應方面，賣完手頭貨尾，發展商就減慢起樓，政府未來十年都無土地儲備。

蘋果收地產代理錢，炒作唱衰想動搖無實力的業主，聰明錢過多半年咪又去買樓。

反樓市班友，不如襯有錢有工快快趣買樓上車啦，唔好成日靠阿媽食屋企上連登幻想明天世界末日，憤世嫉俗以為樓市即將大平賣。大平賣個日你又無工開，上唔到車。

講下講下，租客又幫我供左2年樓，還左幾十萬本金

Wow
估唔到會係財經台學到野，我呢家對跌 呢個概念
有左全新既理解

呢個真

2016有個盤叫「豐連」，市道差，大家以為支爆，賣9000蚊呎

連登班友嫌三嫌四，又話屯門山旮旯，又話等再平d，結果中國捱過左換債爆煲期，香港樓市復興，屯門新樓升到15000蚊仲要搶

少d反社會，積極少少，你已經係業主

唔跌超過一年前唔計

呢個係上車專用盤

不能一概而論

咁有錢買唱淡想買多間果d ，你又點計。

賤賣層樓？ 470放qq個d算唔算賤賣？呢d叫剪羊毛

需求睇成交量

供應方面，呢頭話gogogo，個頭又話要減慢起樓？

代理比錢水果叫佢唱衰自己 自己打完會唔會笑

睇到第四行就知條友弱智

前兩日地監局俾教人回佣 俾班AA屌到收番段片
依家二手市場10大屋苑無成交 10個AA 6個無飯開
仲洗錢唱淡個市都做乜鳩 傻撚左

Lm

講樓價永遠都有交嗌

比錢人唱衰自己

今個月1號放, 今日賣出,
3日內成交, 呢d叫減少少就餓狗搶屎
我只係睇到承接力係幾咁大

qq470跌落黎個陣都好多人一直接貨落去

但時間會話比你知呢堆係醒目仔or戇鳩仔

傻業主唔計

睇到呢度真係唔爭氣笑左

可能有印花送

儲齊十個印花送你月餅一盒

你有樓 會想貴賣定平賣?
如果真係work既 不如洗錢繼續loop破頂成交啦

屯門 天水圍樓價關我撚事
平都唔撚買啦 出市區咁撚耐

咁我覺得你用700黎對比樓市又唔合適wo
股票流動性同入場費同樓市已經無得比啦

當年賣左2房都係330萬 睇住升

三房唔計

由鳩佢啦

教精佢地上車仲邊有人租樓呀
淡淡袋幾球係用黎交租架

又鳩up
三房
一個主人房
一個小朋友
一個工人房
三房需求先最撚大

息都未加、今年加2次，出年加4次，出年年尾見真章

未加已經好多業主腳軟

嘉湖樓爆，但香港冇事，就連隔離yoho都仲升緊，牛屎仔條命係賤d

既然渣住咁大舊cash 380萬，咁點解早兩年唔買樓？ 當你早兩年都渣住二百幾萬

唔係想質疑你 想得個知字，既然咁有投資眼光，又打政府工

乜依家 買樓=真理 咩？
可能人地當日買左樓 今日有唔會有380萬 Cash
好心你地啦 比地產商洗哂腦
大把有錢人 成世都無買過樓

個別例子，樓價一定仲有得Gogogo

見你成日講好多業主腳軟，有咩數據支持，定係純粹9up

無事 樓係唔會跌

我9up姐
有撚跌過咩
好想入市呀我

cash 好少，明明搵得多過樓上有$380萬cash 個位巴打

又係用呢一兩個月最高嗰單成交嚟比較，講跌咗幾多咁樣，有乜嘢意思？
想成交網睇真係唔算特別平，同之前啲價錢差唔多

破頂可以J
減價唔可以

你啲中文好到山旮旯 都識寫

問題破頂真係破，呢啲減價都唔見真係有減

早幾日有新聞話業主減左幾十萬出貨，但個呎價竟然係屋苑新高 呢啲係乜減價

好撚心你地班友 見到報紙話劈價減價蝕讓 就話記者夾埋AA做市
同當年班淡友夠話售樓廠全部係老臨有乜撚野分別
升又好跌又好 上連登夠UP屌人唔洗本
但如果你真心FF人地俾錢造市 即使屍永青都唔會咁ON9 奉勸你不如接受現實啦

由牛屎仔死先, 最後先到港島仔...港爆啦

總係間中會有啲奇怪成交，好似特別高，特別低。正路係高層破頂先，點會係低層破頂，唔知個單位有乜特別。。但今次用返近1.2個月同類單位個成交價，真係唔見得係平，

所以我成日覺班代理同報紙佬夾埋，代理放料比報紙佬，報紙佬見有得做，改個靚標題就出

地產舖門口啲標語，無論係乜市況都會有理由說人買樓

樓市尾班車最後召集

咁其實你講到尾你都係好友
你係有實力買樓既人黎
只係等緊平既時間入市買到自己鐘意既屋

咁淡鳩俠條撚吊算唔算企錯邊
你係企係業主果邊嫁

你岩

股票咁個制就得 多人睇

熱門股咩價位都多人接

地產成本高 流動性低 市況一轉風

無人接貨個陣業主恐慌性拋售機率大好多 急好多

自住冇得輸

升跌咪又係要住

你會唔會計漏左樓係要黎住呢樣野呢
唔係個個業主跌市就驚到要賣樓既
講真 賣完唔駛住咩

股票賣完唔駛訓街
樓賣完無第二間屋 無公屋真係要訓街/租樓
除非業主似幾年前人咁賣完等跌囉

斗米幸饑荒，得個一百幾十萬就想樓市爆煲掃平貨，真係難以討論

樓市不是零和遊戲，最大地主係香港政府，佢無可能想樓市暴跌影響民生。政府擁有最大土地儲備，可以調節供應。

（大陸政府仲有最後絕招，就係禁止二手買賣）

你點反社會都好，人到30就有置業需求，到最後反對派要結婚，一係死死地氣求老婆同奶奶一齊住，一係捱貴租，一係等父母俾首期救佢地。

好心啦，你現在住屋企，係唔係唔駛諗和另一半將來生活？自住樓升跌對你實際無影響，供得起就得

與其他力本願想樓爆，不如你先實際上網計數點上車，知道自己能力，唐樓洋樓都係選擇。

唔係話買個d係實力買家黎咩

有幾棟有幾奇

照你咁睇而家賣樓個d咩人居多

你會唔會計漏左買樓係借錢買呢樣野呢
的確唔係跌市就驚到要賣樓，係你走遲少少跌到負數嗰陣係想賣都賣唔到，但係你個供款係不變，分分鐘加息仲供貴左，有無聽過樓市大閘蟹

可能你地早年買落仲有buffer
不過如果我係呢年零內買樓，睇到呢排d 報紙吹曬淡風真係無覺好訓

利申 : 自住驚閪，gogogo

樂湖居舊過麗湖居咁多
而且一個高層一個低層，
未住過唔知樓下輕鐵站有幾嘈咩

佢自己見到腳軟啫

樂湖位置好，可以唔駛搭輕鐵，行去西鐵搭車，樓下又有新北江

不過佢睇跌多d先買自己鐘意既屋
唔知要等到幾時了

仲有投資樓可以出租先，下下都要賣
淡淡用買股思維黎買樓真係死撚硬

屌啦 跌市都超額十倍

笑到我仆街
睇跌等入貨又係企業主個邊
根據呢個邏輯，有人等爆完賤價買又係企業主個邊
個個都屈做自己立場，呢個世界永遠無淡淡

跌係假跌
淡係假淡

總結 : gogogo

條友好撚好笑架 自己諗既野就當係事實
係佢心目中 連登好多人都因為佢而唔買樓 救左成千上萬既租租
佢既影響力直頭可以入世界十大最具影響力人物榜

股票仲可以比人夾淡倉
樓市就無啦

以為上網吹下淡就可以改變個市場，不過佢連market participant都唔係

其實班淡淡好撚醒

有個淡淡friend早幾年睇啱層430萬樓，自己有首期又有穩定職業，但佢選擇講價講到398萬，結果比人用432買咗

而家果層樓估720萬，佢又話回返2、3成就入市，但點解當時唔430萬deal咗佢而要等700幾萬回2、3成先買

佢自己結咗婚租樓個個月比人硬掘萬八蚊 ，出黎食飯成班friend面前講到自己成個樓市專家，講到後市如何又支爆港爆又貿易戰，但我地班friend 8成都已經上晒車睇住個租租9up

心諗：全球爆都唔到你上樓啦，到時連工都無埋訓街就有份

而家貴撚到夾硬黎都買唔到、拍心口包一年升多一倍都買唔起、梗係要繕稿等D仆街業主肯郁先有成交啦

上面仲好笑，拎700同樓市比，冇樓住唔通股票當床訓上去

假跌

唔通睇錯市又同你講咩

唔係想唔想樓爆,係樓爆已經開始咗,唔通要好似低置仔咁大嗌gogogo?

好多懞鳩低置仔唔知咩係負資產,剩係識龍巿

但方便好多喎
所以天盛都貴過天頌

其實咩叫龍市

樓爆左幾多成呀，睇過~

3年前夠有環海東岸

四百萬樓下大把開放式簡，個陣個個都話見頂爆煲。2018附近新盤，開放式都賣五百幾萬

租租係好喜歡發表偉論黎掩飾佢睇錯市
人地晚晚返到去比老婆埋怨，體諒下

係咪實力買家同 你用股票對比樓市呢個戇尻思維無衝突
你d股票可以租出去比人？

都講左十年啦 總有次中既

原來已經進化到唔係預計 係直接宣布開始

我諗佢係朝早未食藥姐

天水圍生態唔同, 基本上嘉湖地區問題一直跑輸大市, 佢一日唔全線衝唔過6M條界買得既都會買三房, 首期供款差無幾點解唔要埋? 入邊有咩好有咩唔好俾錢果班心中有數, 入得去住就係想空間大, 唔通真係貪鳥語花香? 三房一向唔覺得叫價難過兩房. 什至係主流.

股票同樓真係幾難比較
樓流動性低 交投相對較少 一口價影響對下成交個口價會大d
禁收租無得輸我好認同

報紙就日日都吹淡風, 但美國同香港息差係己存在既事實, 但老老實實, 如果今年自己因為需要而去睇樓既話其實真係唔想買.

岩呀

買股衰左可以唔睇 簡單cut loss

但負資產個個月都仲係要繼續供

日日住住個棟負資產樓 想唔諗都唔得 抑鬱度日

所以樓爆自殺死人多過股災n倍

抵買

過幾年700-800萬

預計幾時樓爆呀？ 睇過 講黎聽下
幾時爆，跌幾多？

唔該叫佢講埋幾時開始出現負資產跳樓，咪9up完兩句就走左去

我話爆至會死人姐

港樓只會升唔會跌

咪話唔教精你

下年升到五萬蚊尺呀

而家唔買就走寶

而家好拿臨掃多三棟

入嚟咁耐標題都未睇到?懞鳩低置仔打J打到眼盲

低置仔話香港樓巿無牛巿熊巿,得龍巿一路gogogo唔識跌喎
就算劈價都係假跌

咪話左佢話直接宣布開始，閱讀理解拎U?

真陰功，得把口咒樓市爆
現實死死氣地交租

唔通掃緊又要同你講咩

開始咗唔宣佈得?使唔使問低置仔批准?

ching心水清

所以個班上連登問人升到幾時跌幾多既根本on9弱撚智

冇話過唔宣布得，有你就cap左圖啦
純粹係笑緊你宣佈跌市開始

受減價刺激，嘉湖山莊本月已錄得約4宗成交
屌你減10% 已經咁多人9沖, 咁仲點會跌?

加息未

計呀 跌呀
咁你地入市未
定係跌到點你地都係無錢

4宗已經好多啦？嘉湖係十大屋苑喎

如果呢堆人接哂貨之後 樓市重係跌
你諗下到時會點

新聞報導無解釋600萬樓價分水嶺

600萬以上只能做6成按揭貸款，600萬以下最多可以借8成按揭貸款

換句話說如果你要買樓，超過600萬必需有240萬或以上的現金作首期

所以有d成交係600萬外，枱底再補錢俾舊業主

經濟調整，原理上最影響剛超出600萬和1000萬的物業，天水圍樓受制600萬按揭線，其實有利窮jj上車

你又岩喎
個個睇跌既 都係無錢入市既廢淡

呢個盤成交580萬姐
可能另外比左100萬業主當裝修費呢
其實係破頂價

沒事兒沒事兒！有裝修無裝修都有分別啦

唔係個個 係你咋

業主大把錢輸啦
自住驚閪 買貴100萬 都未驚過
咪又係咁供 比人地供多D咁解姐

大埔嵐山都係咁，當年笑買家傻仔

淡淡日日幻想中國支爆，香港300幾萬打工仔明天被炒，業主大劈價（其實6成業主已供滿）

其實6成業主供滿呢個數字無意思

如果減價既只會係未供完既業主，已經係有4成，個度已經好多，再加上咁多供滿即係大把人賺緊幾個開，減價，甚至所謂大劈價賣對佢地黎講都仲係賺好多

都係用返剛需龍市呢個概念好啲，gogoggo

舊到咁真心唔會買，維修費都一大筆

霞姨~~又要請人喇，霞姨~

一年前買仲平過而家超過一百萬你又唔講，
仲有一大堆仲平過而家超過兩百萬你又唔講，
百分之九十幾業主仲賺緊錢又唔講，
淨係講近期果一兩單，
仲可能只係短期波幅
真係當買樓好似買股票咁睇

住過，樓底低，鑽石廳唔實用

有得揀邊個唔想住好d，西鐵新居屋最正，但邊度輪到普通人抽中住到

人地醒過你地，
早年睇得通透，
四球內買到嘉湖兩房三房，
你班友miss左時機又唔認柒，
成日想大家攬炒
四球有條九按線，
承接力有幾強？有無可能再跌？
如果係既，頂多咪打回原形
真係咁跌法咪陪你地坐下艇囉，
起碼都賺左租啦

快撚啲

啱 抽條毛

係人都知 洗乜講
但真係唔知有人平禁多都制 放個個

咁家陣連序幕都未係，咁其他講家陣開始跌既又係咪言之尚早

咁加息同空置稅實行左會大跌三四成？

其實樓市每年都會有啲時間跌小小, 之後再向上
可以參考中原嗰個指數

唔撚計呀

yes
所以唔明做乜咁早賣，有啲仲要減價賣，拖後腳屌佢老味
仲諗住可以keep住升

股票跌你咪又係賣，樓只係資產
錢係咪追高爭值，高回報既資產 如果美債美金回報高過你租務，都無人會買樓放租啦on9仔

一定有人會等錢洗
例如想樓換樓, 大陸生意做唔掂咁
玩具鄭都就破產, 要賣獨立屋救亡

又有用股票對比樓市嘅戇尻仔

股票呢d小賭怡情，樓先係香港人嘅核心價值。

咁要問下你預期跌幾多，等幾耐
等待都係成本，等幾年先跌到你目標價，咁不如早d買

跌太少其實係唔計 小小震盪

你直頭人上人啦 3.8M喎officer

賺錢但劈價都計樓爆架 唔係點樓爆呀

淡淡鐘意槓桿，有能力full pay都唔買等向上跌先入市做槓桿

股票冇雞脾食

佢好似又係屋企有屋畀佢住 同含撚俠一樣

你係討論樓價升跌定討論買唔買得起? 其實係兩個topic嚟喎!

痴線 講到尾咪一樣係想入市買樓做業主
你估你唔想有錢買到大把樓咩

如果係睇淡又有地方住唔明點解要急住full pay入市囉, 我唔明佢地笑乜鳩

你啱, 低端地區唔計

Fake news Fake drop沒事兒

Gogogo

計
gogogo
特價時段就過

我想你回我呀
咁你覺得咩價先岩？你先會買？
我賣埋外國樓都跟你 師傅
真心信你眼光

即係好似你咁根本無錢，純粹想樓爆攬炒下就開心一陣子？ 但期望又次次落空

有錢等跌 同 無錢睇跌 已經係兩個世界

個別事件，唔計

巴打有見地

淡淡要留意一點，經濟差銀行按揭亦會收緊，你想借錢買都難。

除非你可以full pay買樓啦

有穩定收入 過到壓測
銀行又會唔借既

重有銀行唔借咪唔買囉 邊個話一定要買樓姐

我同你又唔識但你又知我冇錢? 巴打真係勁到呢

其實你都唔打算買樓 市升市跌對你有咩意義？
講到尾你都係想睇人仆街者
咪直接講囉

d人講到冇樓嘅一定係做緊最低工資嘅工同銀行完全冇儲蓄, 究竟係有樓令到佢地智力變低定本身已經係咁? 有冇人可以講下?

驚咩，根據政府係大地主唔會俾樓價跌呢個理論

當經濟差樓價跌個時就會取消辣招，鼓勵人入市，所以唔存在賣左買唔返既情況

另外會學98年出首置資助貸款俾更多人入市，所以都唔存在借錢買都難既情況

因為佢地覺得 人生=買樓=真理
所以但凡有人唔買樓 唔認同佢地既睇法
佢地就會覺得你係on9仔 廢淡 社會低下階層
根本佢地就比地產商洗哂腦
佢地偶像 雷霆 都係今年60幾歲人 先第一次買樓
唔通人地又係廢淡呀 做左幾廿年租租蝕撚哂比業主

雷霆首置身分 3800萬入市雲暉 單位擬作收租 料慳408萬辣稅

佢地吹架姐
跌市個時 你肯入市
個個當你大爺啦
借唔到錢？得啖笑

應該話點解要覺得今次趺係因為經濟差??

之前D樓升左咁多唔通係因為經濟好個個人工番左幾倍??

跌市就確定ga la , 而家係睇會跌幾多啫

佢地都唔信樓市升係因為QE
佢地覺得係剛需
所以佢地都唔會覺得 縮表會令樓價跌

QE前 水平 到啦

低置仔會話而家龍巿gogogo緊架

你真係好柒
你知唔知首置身份同第一次買樓係無必然關係
呢樣野對業主黎講係常識黎，
無知到喊

但我唔會話你知點解，
費時教精你

咁需求確實係有

因為扭曲政策令過去十年既同將來十年既需求疊加埋一齊

但係呢種供求失衡無可能直到永遠

嘩, 巴打真勇猛, 我只係果幾句中肯少少已經俾人標籤做輸撚!

最多打回原形
中間400萬升至600萬，再跌返400萬
中間比班樓市kol推左入市個班，買左層600萬既樓，但跌返到400萬，真係可以當無事發生？

咁你搵唔搵到佢之前買過樓既新聞呀？
搵到既咪算我柒囉

但係若果大陸印人民幣黎打貿易戰，咁又會點？

KOL : 自住驚閪 樓市睇長遠升

最多咪跌番2012水平
不過依幾年買左樓既就慘D

乜原來買樓一定要上報紙架
嘩，笑到我呢
好樣衰啊你

如果大陸真係印 依家就唔洗周圍撲水
印錢易過撲水啦
佢一印 人仔就貶值 一眨值美國就列佢貨幣操縱國
到時99%支爆
我不知幾想佢再印

你肯定d錢會流入香港樓市?

即係無啦
收嗲啦

最慘係買豪宅劏房果班, 到時唔知點出貨!

買大豆 買豬肉 買晶片 都買撚窮大陸

你文盲？
頭三句我已經講左我係講四球內買果d，
你唔識字架？

係咪呀,信你架

信佢一次啦
跌左可以執平貨 又有得笑接笑棒堆業主
唔跌咪繼續唔好買囉
無成本既野 點解唔做

但係大陸個款真係似搞唔掂，印錢機會率好高。

$380買QQ個班 都一直覺得自己無得輸

已經印緊都搞唔掂，貿易戰令外匯萎縮，死梗

依家已經滯漲

其實佢講嘅係好大機會發生, 但又印錢人民幣一定要跌, 咁請問到時人仔港幣1 : 1港樓仲有幾吸引? 而且人仔貶值大陸食品同物價一定飛升, 你依排嘅睇豬肉價格已經可以肯定到時大陸有幾掂囉!

屌 一句講曬
有錢就買 冇錢唔好買
有乜好嘈

長揸20年輸閪咩, 到時貴撚過bitcoin啦!

唔一定，要睇大陸政府幾大力打擊走資。大陸一唔掂，d人唔係會留錢係大陸等死，個個走到錢都會走。不過香港已經唔係最好既走資地點，因為大陸新嘅稅制有辦法抽到香港收入之餘，香港政府亦會全力支持中央，交晒所有人資料上去。

Ching最中肯，成班仲講咩樓市升跌

囤緊午餐肉，等屌女了

求其搵都有啦
大佬，你講第二個都無咁柒丫

CRS 令香港 已經無左走資既優勢啦

係, 大陸唔知會唔會癲到要收大陸居民全球房產稅, 到時全球華人第一時間掟貨都幾好睇!

Ok 你好野！

睇新聞講CRS係全球架喎，仲有得走咩？ ....

繼續玩下落 好大機會行到呢一步
下年大陸已經有房產稅

有好多國家未加入既

有咩咁慘

有能力咪買

講加息縮表支爆又唔係無人講過

無人攞支槍指住你個頭去買

望住股市就知香港經濟點走，不過可以繼續望樓市係剛需龍市

我自己有層中山樓，到有左房產證，我都會盡快賣。費事比機會大陸政府當我係大陸居民。

睇wiki得返三十幾個國家未入，睇黎要搬定錢過去了

同埋就算簽左，都未必咁順攤交晒d資料出黎，例如美國對中國。

你想表達咩呀？
係咪想表達D錢最終都會流入香港呀？
睇下個股市同滙價先啦 懞撚

有冇人覺得香港樓市最大隱憂係中美貿易戰? 但偏偏依度啦業主好似冇睇新聞咁完全冇提過!

果d未簽CRS咪唔洗驚俾大陸追稅
搬錢過去果d國家唔係最穩陣咩

無啦啦做咩又流入香港 唔係講緊CRS咩？

升足十幾年
大把人唔理咁多 買左先
可能大把業主係盲毛 唔睇新聞

2016都跌唔返啦 仲2012
嘉湖2016最低見280萬 如果而家有呢個價應該比人秒

你睇大陸居民咩
CRS關你撚事咩
搬定錢過去 on77
發現你真係次次博屌架喎

佢好似講緊要走資都唔會揀香港, 寧願去d未簽CRS嘅地方喎

你錯啦
你唔了解佢姐
條友仔專唱反調
佢一開始講 CRS好似係全球
佢意思係駁你 全球都要收稅架啦
最後咪又係要走返落黎香港

因為個個一開始覺得侵侵吹下水，羅到少少著數就會縮。點知佢黎真之餘，中興單野洩左個底比大陸人知，大陸無左美國唔掂。當人無信心，股/樓自然跌。依家就睇大陸政府諗唔諗到咩奇招黎破局。

屌完人就鬧人搏屌，連登仔會唔會惡得誇張左d

你收嗲 屌你
成日扮中立 笑死

我都唔知佢咩事咁躁 不過唔緊要

之前無詳細check過CRS，睇完之後反而諗d終國人咪會走資去呢d未簽既地方

新樓搵懞鳩接火棒是常識吧

Ching 你真係諗多左好多

因為了解你
轉投我地陣營未
睇左咁多利淡資料

林太就算劈價3成都仲有賺啊，專家食屎啦。

一係走資去嗰d細國，一係走資去d同中國唔fd嘅國家。香港點睇都唔好choice, 最多佢地用螞蟻搬家咁搬d錢入黎，之後睇機會滙出去。

好似遇到個人生導師咁
有個人咁了解過自己

上個網都分陣營咁on9 不了

Ok 收到

我都係咁諗，但新興市場都唔多掂，風險高，日後留意下果堆唔fd既國家走向點

貿易戰影響力下，中國可能更加狂印銀紙，放長遠少少，睇睇年結係升定跌

跌少少d人又即刻買，咁點跌

只要一日有樓巿,好友同淡友嘅戰爭都唔會完結

天水圍垃圾樓
無參考價值

啲樓價低完咪又係俾大陸人買哂

印唔到美金有閪用咩

佢地都係睇人仆街姐

有大陸人頂住又點會跌，邏輯有問題喎
所以唔會跌

天水圍

你都係想睇業主/供緊樓既仆街姐
認咗佢啦

公務員表示笑而不語

有咩出奇 佢地上個網都當正自己係救世主啦

真係7到癲

巴打有所不知，淡淡手持兩球又有，三球八又有，佢地早年可以full pay, 不過佢地鐘意槓桿，所以等向上跌做槓桿

攬住老母層公屋係到指點樓市，金融奇才黎

天真到以為首置真係第一次買樓

住老母間公屋唔洗交租唔洗交水電煤仲有零用錢咪冇成本囉

管理費 水電煤 全部我交架

其實我比較想知點解個業主咁急住放, 1號放, 2日唔夠就平咁多放

睇人仆街最開心

真係天下第一膠
人地都有名你叫，樓神喎，
諗下都知無可能啦

咁撚多真心....咁叫踢?

請問業主賺咗幾多離場？

佢如果有樓既話，買多間分分鐘on9咁畀15%

笑左仆街

要唔要好似d 淡淡咁cap 圖cap低佢

西北樓口可以作準

Cap定呀

笑到Gap gap 聲，跌落地拿番渣沙

大陸一向為面子為短期利益而鳩黎。我覺得會印，長遠當睇唔到。

唔印就好快爆，印就起碼有得拖。所以正常點都會印左先，將來嘅事將來先至解決

屌 咪又係買唔起

好奇問下
兩萬幾月薪係加息情況下可以問銀行借到幾多錢
定巴打夠錢full pay

早排睇好似借4球要月入4萬幾
3萬都唔夠借唔借到300萬
加埋唔計雜費真係得680萬預算
而家買得十幾年樓齡既細兩房
如果要買間好少少個市唔跌真係有難度

咁都有得笑

巴打會唔會開始走部分股票
始終樓市跌股市都唔會好得去邊
如果等樓跌會唔會拎去做定期穩陣少少
有息賺個本又唔駛跟跌

唔知阿撚生google到首置身份係咩意思未

同你完全相反
上年八按買咗樓
而家賣到應該賺一球多少少
想賣樓套現買間大少少做六按
但三年禁售期 而家賣罰完印花稅應該平手執少少

現金半球都冇

救命

笑到仆街

自住
所以預硬食
廿幾歲應該仲輸得起

自住唔好賣
投資都唔好賣
除非你十幾間
有閒錢就公用股收息
唔好玩牛熊唔好買中資股
cash就唔好keep咁多，擺ML夠應急就得，因為貶值

升唔好賣，跌唔好賣

等錢洗咪賣，唔等錢洗賣走左舊錢擺係到睇咩

係囉，但又偏偏唔敢買樓

如果早兩年用五成買落
而家租比人應該夠供兼有錢賺
係要預定錢萬一有幾個月租唔出

可惜我上年先買

租樓日日賺

佢又冇自住需要
每個人都有自己善長既投資工具既
佢咁賺多過買樓
但我諗大部份人都冇咁既能力

而家樓市好易睇咩

其實你買唔買樓都影響唔到我生活 我好奇問下你啫

買自住樓用投資角度出發

唔係話佢屋企人比咗間佢自住咩
我以為佢投資角度

又想話人買唔起

九唔搭八

好心啦，唔好睇到自己好醒啦，bitcoin得你一個留意咩

正如你冇樓都會留意地產一樣

我覺得最仆街就係屋企人有屋畀佢住，但又唱淡等人跟佢等跌先買樓

其他人可能係租緊樓, 佢地自己就唔洗交租

你返大陸繼續買樓啦 支爆呀

你咁鐘意貼貼埋族譜上黎啦小朋友

支爆 香港會冇事咩？ 我唔係淡友呀 只係等跌入多間渣。

香港有冇事我唔知呀，我只知支爆大陸樓爆先囉

多謝關心，大陸D樓早年自己起唔值錢 拎嚟收住租等拆姐。

唔知你邊區啦 有d縣可以起夠六七層收租，而家上面大把人咁玩

唔見你有證明d咩
睇撚死你十成九咪得間爛閪自住樓
重要得200尺 大西北個隻呀
日日提醒租租交租 你都on撚99

佢真係叻仔黎 玩呢堆投資產品能夠全身而退兼賺大錢既真係唔多
但其他等大跌入市既巴打真係要諗清楚

1.加息後你過唔過到壓測
2.跌市要抬錢上會既機會大好多 要預多唔少資金
3. 你份工係唔係夠穩陣

有幾人有政府工加可以現金full pay

升市買樓難
跌市買樓都難

深圳福田區 每棟十層 有兩棟，所以等樓價跌香港買多間收租，大陸租值太差。

所以近年落得場去馬既，
比起2010年出辣招前所需要既資格提升左唔少

其實班人點解咁撚鐘意叫人貼野
係咪上得連登多 覺得有圖先係有得討論
我諗如果李嘉誠上連登都會比班人叫佢貼戶口
李嘉誠又會唔會為左網上班人真係貼呢

福田區租值都唔得？

同樣樓價香港租金係高D, 福田區商品房好似車公廟 CBD 呢D核心區租金 都係$130-150 一平方 但樓價係八萬至十二萬一平方，回報率極低。

人地劏房大業主來的

任鳩佢up架姐
如果係真既 佢應該更加想跌啦
跌完又買多幾個單位 再劏再放租
不過生仔無屎忽咁解姐

現價計真係比較低
不過以你早年去起既成本計，應該唔止咁低掛

我果到係自己起農民樓 果陣起兩棟 300萬人仔 大約200幾萬港紙。依家租出都有十幾萬一個月 不過有一棟係同親戚夾既， 咁計緊係超高回報啦。
但我依家係想拎大陸收租錢去買多層樓收租嘛，即使買福田樓都係唔夠香港樓咁好租。

巴打玩緊現實版大富翁遊戲
兩地齋收租都收到手軟

多口問句, 唔近地鐵?

無巴打你個區咁正, 但一個單位都收到8k up

300萬人仔得200幾萬港紙？即係十幾年前起？

向正地鐵出口 落月台2分鍾就到，地鐵一個站就到車公廟站，地鐵去福田口岸 皇崗口岸 會展中心都係十分鐘內。

農民樓一間邊有咁高租金

yes

淡鳩俠唔好企錯邊呀
呢到好多等跌跟手買樓做業主嫁
唔似你千年睇淡呀

搞得劏房應該都四十年樓齡以上，劏完根本二手市場好細，唔怪得成日叫人升又唔好放跌又唔好放，原來係自己d樓無乜二手價值，跌市嗰陣更加賣唔出

不過劏房回報真係超高，可能樓價跌一半佢收既租都仲夠頂，不過佢低置區手足如果唔係搞劏房，聽左佢講死揸層樓就含撚都無味

你老幾呀公屋仔，我要證明畀你睇？

google下咩叫首置先做淡淡啦你連淡淡都冇資格做呀

多數係突然有幾個錢，急不及待show off 先鐘意貼，同大陸農民暴發戶一樣

咁冇你咁核心，遠你好多，至少唔係大灣區

我發現花生同埋藥王都係有錢有資產先等跌，立場同我地一樣
得隻公屋含撚俠係冇料到，連首置都唔知

驚到要週圍揾自己友

新上會班人點解會比人冷言冷語阿
因為有大業主成日係公海挑超茅盾囉

撚生真係柒到無眼睇

炳埋啦你碌柒咁
人地係有錢等買嫁 潛在買家黎
你估似你條碌柒咩

係啦，嬲嬲豬

嬲定吊都唔識分呀？
我係吊你 但無嬲
咁早起身既？唔訓多陣既？無業訓多陣呀麻

好好笑

今日喺度串業主，但每日都放張$500喺業主枱面 慢慢串

食緊早餐，緊係要入來娛樂下

都係唔好叫凍飲，傷胃

原來係賣左樓等跌 租緊樓

低智業主全面進場

低智業主vs高智租客

哦

拍套新戲，叫做低智•業主• 25k

回應下啦，哦 無得駁？

駁乜，你係業主，你話係就係架啦

得啦,你千年龍巿gogogo丫嘛

好慘,本身都惺佢地就樓爆可憐,係有幾隻特別搶口先搞到全面開戰

呢排d業主事氣好高漲，應該係太多破頂新聞，淡淡快d 鳴金收兵

咁我都應該係講中事實者 又真係無咩好回應既

巧驚驚

係士氣呀 我幫你發現先 驚你一陣比人話讀書少

係囉

明既 我唔再講難聽說話啦

唔該曬
淡淡真係無撚用，樓又買唔起，字又唔識，窮係有原因

大家飲多啲凍飲死左佢算

走呀九叔

要被加租，不了
野飲都唔敢嗌

就快係業主間屋渴死

返公司裝水飲是常識吧

唔好死呀 死左又累你屋企人 搵個位擺你骨灰唔易嫁
請保重

低置仔:唔緊要,死咗即係間屋有五鬼運財,樓價又升20%,龍巿gogogo

又逼害jojo

呢個User名 改得好呀

更仆街係樓價跌佢屋企人資產都會貶值
為左一己私慾，妄顧父母之恩

而家淡淡質素好低，連首置都未搞清楚就出黎做淡淡映衰曬

而家放樓等樓價跌再入貨只限業主得一個單位
持貨2間以上，受制於special stamp duty, 放左都唔會買得番

係
租租又贏

跌市個時，政府就會救市撤辣招，咁咪買得返

所謂跌市，在我角度，係恐慌到點都唔會買

咁應該從來無跌過市，連2003.2004年成交都超過80000宗，仲多過近呢幾年

其實正常人係唔會想樓市大跌
樓市升，經濟好，你無樓但都仲有錢交租
樓市跌，經濟差，個個驚失業，無實力既人連開飯交租都成問題，莫講話買樓

2003，04已經係谷底反彈啦
你睇左2000-2002未

自己睇

算啦 廢青想睇人仆街者 佢地無人地都唔可以有

“無人想”同”會唔會”無乜關係

我夠想恆指日日破頂，人人食魚翅撈飯啦

而家係政策窒礙成交，個個轉唔到身
一年幾千宗係超乎常理低

一年8萬幾宗喎，整體物業註冊宗數喎，仲多過近幾年

你應該對比番97至09年未有咁多政策捆綁時既比較
由十幾萬宗跌到8萬宗再升番上十幾萬宗，完全係自由市場主導
而家政策市下，
買樓想換樓，要等3年
投資更加唔洗諗，賣一間少一間
想住好啲3變2又唔得
唔係大家唔想買賣，係郁唔到
你睇連登咁多怨氣, 無論睇升睇跌，都想買樓就知潛在講買力幾大

早兩日睇報紙, 萬景峰1500伙但一個放盤都無...

岩丫，所以都係剛需剛需

樓價只升不跌

還原基本步，需 。求

唔使用咁多理由去解釋，一句剛需就得

咩賣左買唔返根本唔係理由，因為剛需底下根本唔會跌

自
供。求

你咁認真答佢
佢地無得駁 就只會懶係恥笑業主，只升不跌gogogo，跟手就潛水

咁我問你，跌4成你買定唔買

人地full pay狗衝啦

笑撚左
淡淡等緊跌貨 之後入市,咁大承接力，所以樓價唔會跌？
呢個係咩Logic,定跌5%唔計？

專家食屎系列

呢度有幾個淡淡係公務員，唔驚

同時呢度有好多業主都係公營機構做或者公務員

升多多跌少少，緊係算跌啦
平時貴價賣，而家打95折，唔叫減價咩

成日剩睇標題 唔好成日唔睇內文

啲樓咁舊都可以咁貴
香港真係痴撚線

話明淡友只睇標題，你貼埋字出黎比佢哋睇啦

近排睇報紙，好多所謂分析員同地產大頭都開似唱淡個市，某啲報紙又日日報話邊度減價幾多成交，原因都係講緊加息、政府政策、貿易戰等等，筆者今次主要唔係要同大家分析個市未來會係點，始終出面專家多的是，又或者大家身邊都有好多師奶可以俾意見，但筆者要講嘅係，睇報紙記住睇內文，唔好俾標題黨毒害。

筆者先舉個例，好似行內出晒名的「毒果」，平時都鍾意唱淡個市，呢排利淡因素多，自然唔放過任何機會啦。早排就出咗段新聞，用「屯門龍門居累劈百萬沽」，條題夠晒吸晴啦，本身屯門樓都已經唔算咩天價，仲要劈價百萬，係咪大冧市喇？但睇吓內文，「累劈逾100萬元至595萬元成交，但成交價仍創屋苑新高，呎價10,051元創同類單位新高」。

筆者即時心諗，劈咁多都創新高，咁都算平賣嗎？報道唔可持平啲嗎？係都要誤導公眾嘅。睇吓同一單成交，佢對家「方向報」條題就寫「龍門居劈百萬沽 照創新高」，另外有份阿爺報就寫「居屋叫價離地 劈百萬仍創新高」，呢啲咪叫專業囉，劈價同創新高兩個事實同時起題而又唔覺肉酸，唔係話你唔專業，但你專業咗去另一個方向囉！

你以為係個別事件，再早多一陣子，又係毒果，整條題「居屋連環成交 天馬苑減價賣」，不過睇吓內容，「黃大仙天馬苑一個一房單位，於自由市場減價11萬元以539萬元沽出」，你減得嗰11萬就咪拎出嚟講啦，不嬲買二手樓都會講價，11萬呢啲最多叫「可議價」囉！再睇落去，「呎價1.53萬元，呎價創下該屋苑新高紀錄」，咁樣係咪真係叫減價？

不過話時話，其實現時二手市場所謂的減價，根本只可以形容為「心雄業主叫價回歸現實」，叫價叫到天咁高，最後減少少俾你，減完都仲係好貴，情況就等如新地話你知佢「時光倒流價」賣樓，但對吓價單其實都加咗唔少價一樣，所以筆者經常都話，睇新聞係提供咗好多資訊俾你，但千祈唔好信到十足十，要加自己分析先好行動，買錯嘢賣錯嘢，唔通你打去毒果投訴，佢就會賠錢俾你咩。

淡淡最鐘意用“唔計”呢句本來撚化班淡淡既黎講

好細心

得啦,知啦明架啦,總知劈價全部唔計啦低置仔

畀d 新意啦 唔計唔計

嬲嬲豬呀
龍巿gogogo囉

嬲, 睇到自己咁高呀？！

咁Ching喺低置仔嚟講都算高EQ,畀人撚狗咁撚都唔識嬲

佢呢期都明顯急左
個個Post 都入黎追擊
可能都feel到唔掂

點解會跌成咁

下，乜你上連登會上到嬲架？淡淡你現實冇咩成功感，連登對你黎講係你全部

你講股市

乜你咁留意我架？ 我回post急唔急你都睇到

真心想知 可唔可以講明啲
無咩留意時事

股市冧，經濟差，樓市升，剛需也

呢2日恒指累跌1千點，樓市唔覺有大劈價出現

明白了

根本無剛需，限你明年樓價同我冧落去。

獨力難置支,其他大業主真無義氣

成個財經台唱淡咪又係得你幾個
返屋企食Zoloft啦

乜嘢指數數據都唔好計，淨係計報紙跌價標題ok？

無人敢回

其他業主 轉哂口風啦
1. 有調整好正常
2. 自住升跌都係咁住
3. 調整1成 升返3成

接受左會跌既事實 但就不斷安慰自己好快會反彈返
最撚正係 自住升跌都係咁住呢個Point
明明樓跌既話 即係等如買貴左 供貴左 但都無所謂
既然跌 無所謂 之前升就唔好拎估價出黎J 然後又大叫GOGOG啦

只升不跌->樓價平穩->跌少少就俾人買返上黎

唔計呀

其實佢地知唔知「唔計」係點黎嫁
真係柒嫁wo

香港2個神話
QQ 同 樓 只有不跌
QQ 已先行神話破滅
高位$470 到今日 $310
高位唔見33%
你當年$2買既話 當然叻 到依家都重賺緊錢
但如果係$400樓上買既 真係慘絕人寰
賺錢無你份 輸錢預埋你

估預15年打後買樓既人 都好大機會係另一批苦主

剛性需求......呢

樓價至少跌4成, 慘過08-09 金融海嘯

唔好嚇我 唔會掛

QQ都跌左33% 啦，我估好快會有大型國有銀行破產，黎多次雷曼式金融海嘯

利申：鳩up

由佢地柒落去啦